求教：止蝕的藝術

有時買入隻股，高位一買入就跌咁cut 唔cut 好
例如今日435$ 蚊入700, 跌到430$ 個陣要點做

盡量唔好高追

如果話你知700冇高位
只有睇你放唔放手

自己set 左個止蝕價先
到左價點心痛都要沽左佢

會選擇係高位買入呢個仲難諗

比如而家咁，1 月頭冇貨起身
冇買miss 到而家

又怕佢繼續升

咁多股…唔一定要買佢者

前 post 答咗，以估值為首，大市/個股技術位為次要。

Btw, 700 keep hold，長線點都贏，前題係佢盈利增長 keep 得住。

700有分拆故事，怕咩？facebook又入唔到大陸，其他messager又唔會聽阿爺話，刪敏感語。騰訊短時間只會獨大。435跌5蚊1%就止蝕？ 咁賺5蚊你就止賺？根本你無考慮入市時機，也沒考慮承受壓力就買騰訊。btw騰訊入場費已經開始唔適合散戶。

佢都冇得再拆細 諗緊幾錢入好，依家好似高位黎

騰訊收益：
廣告 + 遊戲課金 + 微信支付 + Cloud 業務 + 佢自己嘅投資眼光 (好似每年都有中)

前兩者係主要盈利來源。

邊個講無得拆細？個個賭場，都想有人來輸錢。佢升到1000，邊個買得起？

其實頭兩個盈利好似好勁，但其實好多公司都有佢賺錢能力。現在買上的人係買期望，另外就是大戶來控制恆指。所以騰訊唔適合散戶，除非你有幾百萬的散戶，如果唔係你買5手20萬，當你得40萬的話，用一半投資已經成長左10年的科技龍頭。google就話ok，騰訊我就唔會啦。

其實我覺得買 vision 真係未必揀 Tencent，寧願買百度 / Alphabet / Facebook (AI), NVDA (AR/VR), AWS (Cloud), 京東 (支那 E-commerce)

新手想問,我已經等回調先買但都買貴左好多
見到人地講要睇買入信號其實係乜?
買一隻股票要睇佢幾時係最低位其實要用幾耐時間?
如果睇到佢落到某個點停左再開始升個陣買得唔得?
睇過D BLOG 話係上升破位買入,睇到R晒頭,呢個位買係一定升?
呢D策略係咪FOR 短線?如果我係中長線投資買高左少少係咪其實唔緊要,點都可以坐到返家鄉

有人睇數浪，有人睇區間，有人睇陰陽觸，有人睇rsi, macd，太多方法，這些都是跌市最有效。升市就熱炒，1548你睇咩都無意思。

好難教，我贊成睇書。花下錢買書啦。

都係果幾句：
1. 學每個行業嘅估值模型，唔識就統計吓每年高低位 Forecast P/E, P/B, Yield, EBITDA etc. 嘅 range
2. 冇人可以 exact7ly 估得中個低同個頂，尤其係技術派
3. 有用嘅技喺小弟眼中只得幾樣，SMA 交叉順線亂線、升跌穿 SMA(X)、橫行區間、保力加黐線上升或暴力陰燭破底派貨、裂口論
4. 要學識判市，睇宏觀經濟 (eg. 而家 HSI 已到中頂)
5. 忌散戶心態。30 蚊又唔敢接貨，升到 50 蚊追入，回到 45 蚊就驚死出貨，出完貨就升到 50 蚊又唔敢追貨，結果升到 140 蚊就驚死執輸入貨。當然到最後跌到 120 蚊又驚死出貨。到最後跌到 100 蚊又以為好撚抵買。。。(隻野由 30 蚊升到 100 已經三倍)

利申：
小弟讀得書少唔識野，只係一名窮三代 IT 狗。做狗搵唔到食唯有炒吓股，唔係咩專業人士，所以以上意見只供參考。

但我想問咁其實恆指已經連升到咁
我完全冇成份相關既股票

係咪呢d 價唔好入平保/ QQ/ 939 388 aia 個堆因為已經太高m

全部都可等市回就入，個 party 未完。
不過與其揸依啲，不如揸 2202, 2601, 2777, 874

我知啊，但就係一直怕而家恆指係好高位
會回落到3 萬點咁

如果呢刻買左好多700 2318 388
回800 點係咪都應該要守住？？？

定其實唔好而家呢刻買

即係都要等市回先入得？
我就係唸點解好似一直升冇回過，但又冇可能唔會回
利申： 同行

你真係好好人，4隻都係好野！
講多句：現在個市咁，重敢買權重股，真係祝你好運。

以小弟學過嘅恒指技術 signal，只到中頂，可能會回返 SMA20 附近，除非個市癲撚咗想直上大頂，不過睇美國非農數據又唔似，但而家最煩係要睇埋支那上證 (恒指跟撚住支那行)